港大學生會副會長 區選挑戰張國鈞

2019年02月16日

港大學生會副會長 區選挑戰張國鈞

彭家浩希望通過長期諮詢，讓市民可就地區議題發聲。

【本報訊】走入政治的學生領袖，從來不少；快將21歲、即將卸任港大學生會外務副會長的彭家浩，表明有意由學運走入地區政治，於年底的區議會選舉，越級挑戰身兼行政會議、立法會和區議會「三料議員」的民建聯副主席張國鈞。彭自言政治上傾向溫和本土，主張香港人利益優先，但強調不代表自己歧視內地人或支持港獨。

彭家浩去年出任港大學生會外務副會長，過去一年曾以學生會身份，反對《國歌條例草案》立法，又發起聯署，反對李國章續任校委會主席，亦曾就民族黨被禁運作一事，出聲明反對。卸任在即，彭家浩考慮以另一身份，服務自入讀港大後開始進駐的西環社區，他接受訪問時指，以學生會身份討論政治議題時，發現民生與政治息息相關，可惜部份民生政策因政治因素而被影響。他慨嘆建制派把持議會，希望以年輕和鮮明的政治理念，服務西環街坊，逐步改變局面。

傾向溫和本土

彭家浩認為，政府近年不斷無理DQ候選人，但現階段不應放棄議會路線，「議會就係需要年輕嘅聲音，去走入議會、去改善問題……立法會可能好多惡法，（進入議會）未必係可以propose（提出）一啲嘢、改變到一啲大嘅事，但可以阻止某啲惡法通過」，強調作為民主派的朋友，「區議會嘅路線亦都係唔可以放棄，區議會係一個好好嘅磨煉，畀佢哋去拎啲執政嘅經驗。」他形容自己的政治光譜傾向溫和本土，主張以香港人利益優先，但不代表歧視內地人或支持港獨，參選時會簽署「確認書」。

投身地區工作，彭家浩形容自己摸着石頭過河，訪問當日，他正向西環街坊派發關愛共享計劃的4,000元表格，又派新年揮春。彭承認相較張國鈞，資源方面明顯不足，亦較遲開始地區工作，希望以誠意感動市民；相對短期的「蛇齋餅糭」利益，他更希望通過長期諮詢市民意見，讓市民可就區議會相關議題及政策發聲。他承諾會以地區工作優先，除讀書進修，盼出任全職區議員。

張國鈞在2015年區選的中西區西環選區，僅以113票小勝民主黨有「黑仔王」之稱的莊榮輝。或面對初出茅廬的年輕對手，張國鈞回覆指，任何人落區服務都是好事，稱對自己及民建聯的地區服務有信心，不會因對手出現而影響地區工作。

■記者陳嘉裕

上一則
上一則
長毛DQ案遭上訴庭駁回 「望終院法官夠勇敢」

下一則
下一則
懲教稱黃之鋒為凸顯與眾不同

g持